Elinor kon het niet laten lachen.
"Pardon," zei zij; en wees gerust dat ik geen aanstoot aan jou betekende, door op zo'n rustige manier over het mijne te spreken eigen gevoelens.
Geloof dat ze sterker zijn dan ik heb verklaard; geloof hen, kortom, om zo te zijn als zijn verdienste, en de verdenking - de hoop op zijn genegenheid voor mij kan rechtvaardigen, zonder onvoorzichtigheid of dwaasheid.
Maar verder dan dit moet je niet geloven.
Ik ben absoluut niet verzekerd van zijn aandacht voor mij.
Er zijn momenten waarop de omvang ervan lijkt twijfelachtig; en tot zijn gevoelens volledig bekend zijn, kun je je niet verbazen mijn wens om elke aanmoediging van mijn eigen partijdigheid te vermijden, door geloven of het meer noemen dan het is.
In mijn hart voel ik weinig - nauwelijks enige twijfel aan zijn voorkeur.
Maar er zijn andere punten die naast zijn neiging moeten worden overwogen.
Hij is erg ver van zelfstandig zijn.
Wat zijn moeder echt is, kunnen we niet weten; maar van Fanny's occasionele vermelding van haar gedrag en meningen, hebben we nooit was geneigd haar vriendelijk te vinden; en ik vergis me ten zeerste als Edward is zich er niet van bewust dat er veel moeilijkheden zullen zijn op zijn manier, als hij zou willen trouwen met een vrouw die geen van beiden geweldig vond fortuin of hoge rang. "
Marianne was verbaasd om te ontdekken hoeveel de verbeeldingskracht van haar moeder was en zijzelf was de waarheid voorbijgestreefd.
"En je bent echt niet verloofd met hem!
"Zei ze."
Toch wel binnenkort zal gebeuren.
Maar uit deze vertraging zullen twee voordelen voortvloeien.
Ik zal je niet zo snel verliezen, en Edward krijgt een grotere kans om het verbeteren van die natuurlijke smaak voor uw favoriete bezigheid die moet zijn dus onmisbaar noodzakelijk voor uw toekomstige gelukzaligheid.
Oh als hij zou moeten wees tot zover gestimuleerd door je genie om te leren zichzelf te tekenen, hoe heerlijk zou het zijn!"
Elinor had haar echte mening gegeven aan haar zus.
Ze kon niet beschouw haar partijdigheid voor Edward in een zo welvarende staat als Marianne had het geloofd.
Er was soms een gebrek aan geesten om hem heen wat, als het geen onverschilligheid betekende, bijna hetzelfde was weinig belovend.
